武漢迎來復飛後首班國際航班 前往南韓首爾

經過多月停飛後，武漢國際航線周三迎來復飛後第一班國際航班，由南韓廉航德威航空營運，從武漢天河國際機場出發前往首爾。復飛後，所有抵達武漢的旅客都必須做核酸檢測和隔離14日。

航空業界在疫情下，遭受前所未有的重創，正迫切想辦法恢復疫前舊貌，但隔離措施難免令旅客卻步。有航空公司提出，乘客由高危地區出發前48小時內持有陰性檢測結果，可以豁免隔離14天，業界希望有國際指引。

同樣想取代隔離措施的還有旅遊業。世界旅遊觀光協會認為，恢復世界主要城市之間的「空中走廊」非常重要，建議以倫敦至紐約的航線作試點，先在機場為旅客檢測，數日後再做一次，希望由十四日隔離減至四至六日，甚至毋須隔離。

有報道指，二十國集團領導人十月初，會討論容許低風險國家旅客檢測結果呈陰性就可以豁免隔離的建議。國際民航組織理事會航空復甦工作組據報計劃最快在十月尾，亦會就有關問題提出建議，建議沒有約束力，暫未清楚具體內容。

未來全球的機場運作亦可能邁向「無接觸式」。世界旅遊觀光協會說，可以參考悉尼機場做法，包括將登機證載入手提電話；而航空公司可利用人臉辨識技術確認身分，令登機手續全程毋須接觸，以減少病毒傳播的機會。